<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Последние новости</title>
    <link>http://mysite.local/news/news.php</link>
    <item>
      <title>куку</title>
      <link>wwww</link>
      <description>капут всем</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 02:31:31 +0400</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Догнать и перегнать Украину</title>
      <link>http://lenta.ru/articles/2014/08/13/la/</link>
      <description>В Цюрихе стартовал чемпионат Европы по легкой атлетике — главный турнир сезона для российских спортсменов. Материнство Елены Исинбаевой, завершение карьеры Юрием Борзаковским и обострившаяся травма Анны Чичеровой — в превью «Ленты.ру» к главным событиям континентального первенства 2014 года.&#13;
&#13;
Первый чемпионат Европы по легкой атлетике состоялся в далеком 1934 году в итальянском Турине на стадионе «Бенито Муссолини». С тех пор вплоть до 2012 года турнир проводился раз в четыре года, и только недавно Международная ассоциация легкоатлетических федераций решила перейти на двухгодичный цикл. Прошлое первенство Старого Света, состоявшееся в Хельсинки, стало подготовкой к Олимпийским играм в Лондоне. Прошло оно ровно за месяц до главного старта четырехлетия. По этой причине ряд ведущих спортсменов логично отказались от участия в континентальном чемпионате. К тому же в программе турнира не оказалось состязаний по спортивной ходьбе и марафонскому бегу.&#13;
&#13;
Стартовые протоколы нынешнего чемпионата Европы не пестрят известными именами, как и два года назад. Это касается и текущего состава сборной России, заявленного на турнир. Тем не менее, несмотря на отсутствие лидеров последних лет, российская команда постарается сделать все возможное для победы в общекомандном зачете, чего нашим спортсменам не удалось сделать в 2012 в Хельсинки. Победу тогда одержали представители Германии с шестью золотыми, шестью серебряными и четырьмя бронзовыми медалями, вторыми стали легкоатлеты из Франции (5-4-5), третьими — спортсмены Украины (4-7-6). Россияне довольствовались «деревянной» наградой (4-5-5).&#13;
&#13;
Текущий сезон для российской легкой атлетики складывается непросто. В первую очередь это связано с «модным» нынче трендом уйти в декрет. После выступления на домашнем чемпионате мира, проходившем в августе 2013 года в столичных «Лужниках», многие легкоатлетки приняли решение посвятить следующий год радостям семейной жизни — рождению и воспитанию детей.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 00:43:13 +0400</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>США усилят свою пропаганду в России</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2014/08/13/propaganda/</link>
      <description>Участники Совета управляющих по вопросам вещания США (BBG, Broadcasting Board of Governors) считают необходимым усилить вещание на Россию, передает ИТАР-ТАСС.&#13;
&#13;
На заседании совета в среду, 13 августа, рассматривались вопросы информационно-пропагандистского обеспечения политики США в отношении нынешнего кризиса на Украине. Участники решили рассмотреть вопрос о создании спутникового телеканала для вещания на Россию.&#13;
&#13;
Главный редактор радиостанций «Свобода» и «Свободная Европа» Ненад Пейич заявил, что хотел бы иметь именно такой инструмент, если бы не существовало бюджетных ограничений.&#13;
&#13;
В ответ глава BBG Джеффри Шелл дал указание подготовить справку о том, каких затрат потребовала бы реализация этого проекта. «Перспектива создания ежедневного круглосуточного видеоканала для России не должна представляться недостижимой», — отметил он.&#13;
&#13;
«Давайте пока вне рамок бюджетного процесса попробуем составить план и прикинуть, сколько это могло бы стоить и как позволило бы конкурировать с Russia Today (RT). А там обратимся в Конгресс, в Белый дом, объясним, какие нужны средства, и решим, можем ли мы это сделать», — добавил Шелл.&#13;
&#13;
BBG — это двухпартийный орган управления гражданской внешнеполитической пропагандой США. Фактически под его управлением находятся «Голос Америки», радиостанции «Свобода» и «Свободная Европа», «Свободная Азия» и другие радиостанции и телеканалы.&#13;
&#13;
Круглосуточный информационный телеканал «RT», вещающий из студий в Москве и Вашингтоне на английском, арабском и испанском языках, был запущен в 2005 году и изначально создавался с целью отражения российской позиции по главным вопросам международной политики. Аудитория канала составляет составляет около 644</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 00:27:06 +0400</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>В России снимут первый полнометражный пластилиновый мультфильм в стереоформате</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2014/08/06/plastilin/</link>
      <description>В России снимут первый полнометражный пластилиновый мультфильм в стереоформате «Безумная планета». Об этом, как передает РИА Новости, рассказал художественный руководитель проекта Сергей Меринов на очной защите кинопроектов, которую проводит Фонд кино. По его словам, сценарий уже готов.&#13;
&#13;
«Это фильм о космических приключениях, он предназначен для самой широкой аудитории. Это пластилиновая анимация», — подчеркнул Меринов. Он отметил, что картина рассказывает о худшем космическом экипаже в галактике, о двух веселых неудачниках, которых послали бороться с «безумной живой планетой». Аниматор добавил, что интерес к проекту продемонстрировала компания Disney.&#13;
&#13;
По его мнению, пластилиновой анимацией сейчас в России мало кто занимается. «Наша команда была основана в 2012 году на основе "пластилинового отдела" студии "Пилот". Мы уже практически 15 лет занимаемся пластилиновой анимацией, нами сделано достаточно много больших проектов», — отметил он, приведя в пример мультипликационный сериал «Гора самоцветов».&#13;
&#13;
Меринов ничего не сказал по поводу запланированной даты выхода «Безумной планеты» на экраны, однако на сайте «КиноПоиск» значится 2015 год.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 14:35:10 +0400</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>По системе чучхе Особенности национального футбола в КНДР</title>
      <link>http://lenta.ru/articles/2014/07/30/juchefootball/</link>
      <description>Если о быте в самой закрытой стране мира еще можно хоть что-то узнать от туристов и дипломатических работников, то о информация о северокорейском футболе ограничивается участием сборной КНДР в международных турнирах. При этом в самой стране чучхе имеются свои суперклубы, гигантские стадионы и невероятные байки о жизни игроков.&#13;
&#13;
За несколько дней до окончания чемпионата мира в Бразилии многие мировые СМИ с удовольствием растиражировали «утку» о том, как северокорейское телевидение якобы поздравляет народ страны с победами над Японией, США, Китаем, Португалией, Германией, Южной Кореей и предваряет финальную битву сборной страны с «пентакампеонами». Естественно, обман был быстро разоблачен, но осадок — в виде интереса — остался. Так какой же он, футбол в Северной Корее?&#13;
За железным занавесом&#13;
&#13;
Тонкости проведения внутреннего первенства страны известны только посвященным. Формат чемпионата часто менялся, а новости о результатах не найти даже на самых солидных сайтах по данной тематике. Отыскать видеозапись какого-либо матча — вообще сродни находке клада, да и плоды долгих поисков появляются только благодаря энтузиастам, выкладывающим в сеть сохраненные трансляции.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 14:31:50 +0400</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
